% @Source RP
Soit $F$ une fonction définie sur l'intervalle \interff{-5 8}.
\begin{enumerate}
  \item Déterminer l'équation de la tangente à $\mathcal{C}_f$ au point d'abscisse $a$ dans chacun des cas suivants :
  \begin{enumerate}
    \item $a=2$\quad $f(2)=-1$\quad $f'(2)=-1,5$
    \item $a=-3$\quad $f(-3)=2$\quad $f'(-3)=2,5$
    \item $a=5$\quad $f(5)=-2$\quad $f'(5)=0$
    \item $a=-5$\quad $f(-5)=0$\quad la pente au point d'abscisse $-5$ est $\frac{1}{3}$
  \end{enumerate}
  \item On suppose de plus que $f$ est croissante sur \interff{-5 0}, décroissante sur \interff{0 5} puis à nouveau croissante sur \interff{5 8}.
  
  On donne également $f(0)=4$ et $f(8)=3$.

  \begin{enumerate}
    \item Dresser un tableau de variations de la fonction $f$ sur son domaine de définition
    en reportant les donnée ci-dessus.
    \item Tracer dans le repère ci-dessous une courbe possible pour cette fonction $f$ en tenant compte des informations données.
\medskip

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[declare function={f(\x) = -15*\x*exp(-x);}]
        \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-6.2,xmax=10.2,ymin=-4.6,ymax=6.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
          ]
        \end{axis}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}